# Simplified Chinese translation for schooltool
# Copyright (c) 2009 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2009
# This file is distributed under the same license as the schooltool package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2009.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: schooltool\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"POT-Creation-Date: 2012-10-08 20:15+0300\n"
"PO-Revision-Date: 2012-04-17 22:36+0000\n"
"Last-Translator: Lele Long <schemacs@gmail.com>\n"
"Language-Team: Simplified Chinese <zh_CN@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2013-04-19 05:42+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build 16567)\n"
"Language: \n"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/attendance.py:57
msgid "Explained:"
msgstr "解释："

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/attendance.py:172
msgid "Total"
msgstr "总计"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/configure.zcml:38
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/flourish.zcml:18
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:644
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/journal_tab_viewlet.pt:4
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/section_journal_viewlet.pt:1
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/teacher_journal.pt:3
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/teacher_journal.pt:8
#: /src/schooltool/lyceum/journal/security.zcml:6
msgid "Journal"
msgstr "记录"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/flourish.zcml:37
msgid "Section"
msgstr "节"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/flourish.zcml:47
msgid "Term"
msgstr "学期"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/flourish.zcml:57
msgid "Year"
msgstr "年"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/flourish.zcml:120
msgid "Actions"
msgstr "操作"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/flourish.zcml:123
msgid "Help"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/flourish.zcml:162
msgid "Reports"
msgstr "汇报"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/flourish.zcml:173
msgid ""
"A single Excel-formatted spreadsheet containing all the worksheets for this "
"journal."
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/flourish.zcml:173
msgid "Journal Export"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/flourish.zcml:241
msgid "My Journal"
msgstr ""

#. Default: "a"
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:80
msgid "Single letter that represents an absent mark for a student"
msgstr "单个字母表示学生缺席"

#. Default: "t"
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:75
msgid "Single letter that represents an tardy mark for a student"
msgstr "单个字母表示学生迟到"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:116
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:396
msgid "Nr."
msgstr "Nr."

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:246
msgid "Grades"
msgstr "分数"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:271
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/student.py:102
msgid "Average"
msgstr "平均值"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:295
msgid "Absences"
msgstr "缺席："

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:319
msgid "Tardies"
msgstr "迟到"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:326
msgid "Absent"
msgstr "缺席："

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:329
msgid "Tardy"
msgstr "迟到"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:734
msgid "Enter Attendance"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:737
msgid "Section is not scheduled"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:739
msgid "No periods assigned for this section"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:910
msgid "N/A"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:849
msgid ""
"You have some changes that have not been saved.  Click OK to save now or "
"CANCEL to continue without saving."
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:1093
msgid "Journal Help"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:1252
msgid "Fill down"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:1257
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:1305
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:1336
msgid "Sort by"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:1284
msgid "Student"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:1302
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal.pt:42
msgid "Name"
msgstr "姓名"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:1321
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal.pt:103
msgid "Ave."
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:1322
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal.pt:100
msgid "Trd."
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/journal.py:1323
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal.pt:97
msgid "Abs."
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/attendance.pt:6
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/attendance.pt:20
msgid "${group} attendance for ${month}"
msgstr "${group} ${month} 出勤"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/attendance.pt:78
msgid "There have been no meetings in the selected term."
msgstr "选中项没有交点。"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal.pt:6
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/no_timetable_journal.pt:20
msgid ""
"This section is not scheduled for any term, to use the journal you should "
"add a timetable first."
msgstr "本课程未被安排到任何学期，请首先使用日志添加课程表。"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal.pt:10
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/no_periods_journal.pt:20
msgid "No periods have been assigned in timetables of this section."
msgstr "本课程的课程表未被分配任何学时。"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal.pt:15
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/no_periods_journal.pt:26
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/no_timetable_journal.pt:27
msgid "Schedule"
msgstr "规划划表"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal.pt:15
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/no_periods_journal.pt:26
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/no_timetable_journal.pt:27
msgid "You can manage timetables for this section here: ${timetable_link}"
msgstr "你可以管理以下项目的时间表： ${timetable_link}"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal.pt:44
msgid "Day"
msgstr "日"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal.pt:47
msgid "Period"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal.pt:119
msgid "S"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal.pt:119
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal.pt:119
msgid "Shortcut: Alt-S"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal.pt:124
msgid "Expand"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal.pt:128
msgid "Collapse"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal.pt:132
msgid "Zoom Out"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal.pt:136
msgid "Zoom Normal"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal.pt:140
msgid "Zoom In"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal_filldown_dialog.pt:3
msgid "Fill empty cells"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal_filldown_dialog.pt:12
msgid "Grade"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal_filldown_dialog.pt:15
msgid "Choose a grade to apply to all the students in the gradebook column."
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal_filldown_dialog.pt:26
msgid "Submit"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal_filldown_dialog.pt:28
msgid "Cancel"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal_help.pt:2
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/journal.pt:73
msgid "Legend"
msgstr "图例"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_journal_help.pt:6
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/journal.pt:76
msgid "Attendance / grade"
msgstr "出勤 / 等级"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_myjournal.pt:18
msgid "There are no absences."
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_myjournal.pt:33
msgid "There are no tardies."
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_myjournal.pt:35
msgid "Participation"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/f_myjournal.pt:50
msgid "There are no participation scores."
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/gradebook_tab_viewlet.pt:4
msgid "Attendance"
msgstr "出勤"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/journal.pt:6
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/journal.pt:26
msgid "${section} journal for ${month} ${year}"
msgstr "${year} ${month}  的 ${section} 记录"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/journal.pt:9
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/no_periods_journal.pt:5
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/no_periods_journal.pt:9
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/no_periods_journal.pt:14
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/no_timetable_journal.pt:5
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/no_timetable_journal.pt:9
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/no_timetable_journal.pt:14
msgid "${section} journal"
msgstr "${section} 记录"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/student_journal.pt:6
msgid "${person} gradebook for ${month}"
msgstr "${person} ${month} 的评分表"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/student_journal.pt:9
msgid "${person} gradebook"
msgstr "${person} 评分表"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/student_journal.pt:15
msgid "${student_name} gradebook for ${month}"
msgstr "${student_name} ${month} 的评分表"

#. Default: "Select"
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/student_journal.pt:27
msgid "select-button"
msgstr "选择"

#. Default: "S"
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/student_journal.pt:27
msgid "shortcut-letter-for-select"
msgstr "S"

#. Default: "Shortcut: Alt-S"
#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/student_journal.pt:27
msgid "title-for-select-button"
msgstr "快捷方式: Alt-S"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/browser/templates/teacher_journal.pt:12
msgid "My Sections"
msgstr "我的项目"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/security.zcml:9
msgid "Create and edit journal data for a section."
msgstr "为章节创建和编辑日志数据"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/security.zcml:9
msgid "Edit Journal"
msgstr "编辑日记"

#: /src/schooltool/lyceum/journal/security.zcml:16
msgid "View Journal"
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/security.zcml:16
msgid "View journal data for a section."
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/security.zcml:25
msgid "Only the instructor of a section can edit its journal."
msgstr ""

#: /src/schooltool/lyceum/journal/security.zcml:25
msgid ""
"The instructor of a section and school administration can edit a section's "
"journal."
msgstr ""
